立場踢爆：外判商多宗「交樽仔」出現假採樣日期 遲 8 日變即日出結果 違規變合規

【調查報道】外判商多宗「交樽仔」出現假採樣日期 遲 8 日變即日出結果 違規變合規

【報道全文： 】

「交樽仔」（深喉唾液樣本）檢測嚴重延誤，醫管局上周稱已向外判商發警告信。不過《立場新聞》調查發現更大問題，多名市民收到外判商的檢測結果，當中出現虛假的樣本採集日期，與實際相差最多 10 日。《立場》共找到 7 宗同類個案，涉及港九新界共 5 個指定收集點，而在採樣日期出錯下，外判商由延誤最多 8 日，變成採樣即日出結果，換言之外判商可擺脫政府的合約規定 48 小時內出結果的責任，由「違規」變成「合規」。

呼吸系統專科醫生梁子超指，如採樣日期錯誤，結果準確度必受影響，憂慮造成誤導甚至「走漏」潛在確診者，敦促當局與外判商嚴肅跟進。有市民憂慮需重新做檢測，被逼再次停工。

記者今（1 日）午向醫管局，以及兩間承辦商 Prenetics 和金域查詢，正待回覆。

其他國家都未必攪得掂個疫症，嚟個小國重話想清零，咁大想頭

唔出奇，學晒支那咁造假